*There will be blood*
Le gars il fait un portrait parfait du capitalisme, profondément mauvais. Il l'oppose à la religion (Eli) car ce sont toutes les deux des theologies. Adam représente autre chose pourtant, le libéralisme qui se veut bon. Mais peut être faudrait il le rendre vraiment mauvais aussi, en tout cas complètement méprisant. 